\documentclass[utf8x, 14pt, bold, times]{G7-32} % Стиль (по умолчанию будет 14pt)

\input{preamble}

\begin{document}

\frontmatter % выключает нумерацию ВСЕГО; здесь начинаются ненумерованные главы: реферат, введение, глоссарий, сокращения и прочее.

\include{info}
\include{mytitle}

\maketitle

\Referat
\vspace{5mm}

Курсовая работа состоит из \totaltables таблиц, \totalfigures рисунков,
\totalpages~страниц и \totbib~использованных источников. 

ИНФОРМАЦИОННАЯ СИСТЕМА, ПРОГРАММА, ПОЛЬЗОВАТЕЛЬ, ТЕАТРАЛЬНОЕ ЗАВЕДЕНИЕ,
АДМИНИСТРАТОР, СОТРУДНИК, СПЕКТАКЛЬ, АКТЕР, РОЛЬ.
\iffalse
ОБЪЕКТНО-ОРИЕНТИРОВАНННОЕ ПРОЕКТИРОВАНИЕ, КЛАСС, МЕТОД.
\fi

Целью работы является формирование необходимых умений и навыков для разработки
спецификации требований.

Суть работы состоит в разработке требований к ПО, которые в дальнейшем
можно использовать для проектирования и реализации информационной системы 
<<Занятость актёров театра>>.

\iffalse
Целью работы является формирование умений и навыков работы в
современных инструментальных средах, приобретение и развитие практических
навыков самостоятельной работы при разработке ПО с графическим интерфейсом.

Суть работы состоит в разработке требований к ПО и в проектировании информационной
системы <<Занятость актеров театра>>.
\fi

Курсовая работа разделена на два этапа: разработка спецификации требований
и документирование, результатом которого и является настоящая пояснительная записка,
оформленная в соответствии с СТУ 7.5-07-2021 \cite{sfu-sto}.

\iffalse
Курсовая работа разделена на три части: разработка спецификации требований,
проектирование, и заключительный этап "--- документирование "--- результатом
которого и является настоящая пояснительная записка, которая оформлена в соответствии
с СТУ 7.5-07-2021 \cite{sfu-sto}.
\fi

\iffalse
Работу следует считать актуальной, так как большинство театральных заведений
имеют свою собственную электронно-информационную среду и в процессе применяются
все больше новых информационных технологий, а составление и мониторинг расписания
занятости актеров можно считать одними из фундаментальных процессов, благодаря
которым строится рабочий график актеров и план посещения театра зрителями.
\fi

\iffalse
Данная пояснительная записка к курсовому проекту содержит \totalpages~страницы текста с
\totalfigures иллюстрациями и \totaltables таблицами; \totbib~использованных источников и
1 лист графического материала (электрическая функциональная схема спецпроцессора).
\fi

\tableofcontents
\addtocontents{toc}{\vspace{1cm}}

\Introduction

В современном мире все больше человеческой работы сводится к ее автоматизации.
Такой подход позволяет уменьшить количество допускаемых ошибок людьми.

Информационная система <<Занятость актёров театра>> предназначена для упрощения
ведения учёта занятости актёров. Организационный отдел составляет расписание, регистрирует
в системе мероприятия и актёров, а также назначает актёров на роли. У каждого актёра есть
возможность не только посмотреть, какую роль (роли) он играет в определенном спектакле, 
но и узнать когда.

Система разрешает изменять/удалять спектакли и назначение актёров на роли, а также принимать
на работу актёров или увольнять.

При этом все вышеперечисленные операции не требуют большой ручной работы "--- достаточно нажать пару кнопок.

\mainmatter

\chapter{Постановка задачи}

Коммерческий директор театра организует привлечение актеров и
заключение контрактов. Каждый год театр осуществляет постановку
различных спектаклей. Каждый спектакль имеет определенный бюджет.
Для участия в конкретных постановках в определенных ролях привлекаются
актеры. С каждым из актеров заключается персональный контракт на
определенную сумму. Каждый актер имеет стаж работы, некоторые из них 
удостоены различных званий. В рамках одного спектакля на одну и ту же роль
привлекается несколько актеров. Контракт определяет базовую зарплату
актера, а по итогам реально отыгранных спектаклей актеру назначается премия.
В базе данных нужно хранить информацию за несколько лет.

\nobreakingbeforechapters

\chapter{Разработка спецификации требований}

\section{Выявление ролей и функций}

Исходя из постановки задачи, были выделены следующие группы пользователей:

\begin{itemize}
\item администратор;
\item сотрудник;
\item актёр.
\end{itemize}

Администратору разрешены все типы операций, т.е. он может выполнять
действия доступные сотрудникам и актёрам. Возможности каждой группы
пользователей показаны на диаграмме прецедентов\cite{Pup3}.
Она представлена на рисунке \ref{ris:use_case_diagram}.
Для экономии места у администратора указаны действия, присущие только ему.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.7\linewidth]{figures/uml/use_case_diagram}}
    \caption{Диаграмма прецедентов}
\label{ris:use_case_diagram}
\end{figure}

\section{Разработка макетов интерфейса}

\subsection{Макет интерфейса входа}

Для входа в систему используется макет интерфейса,
приведенный на рисунке \ref{ris:auth_widget}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{figures/gui/auth_widget}}
    \caption{Окно авторизации}
\label{ris:auth_widget}
\end{figure}

\subsection{Макеты интерфейса администратора}

Так как администратор может еще выполнять действия доступные
сотрудникам, то, чтобы не повторяться, решено было
упустить связанные с этим макеты интерфейсов. Они аналогичны
макетам интерфейса сотрудников за исключением того, что в них
присутствует дополнительная вкладка для управления сотрудниками.

Для управления сотрудниками используется
макет интерфейса, приведенный на рисунке \ref{ris:admin_widget1}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{figures/gui/admin_widget1}}
    \caption{Окно администратора для управления сотрудниками}
\label{ris:admin_widget1}
\end{figure}

Для добавления сотрудника используется
макет интерфейса, приведенный на рисунке \ref{ris:admin_add_worker_widget}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{figures/gui/admin_add_worker_widget}}
    \caption{Окно для ввода информации о сотруднике}
\label{ris:admin_add_worker_widget}
\end{figure}

\subsection{Макеты интерфейса сотрудников}

Для управления спектаклями иcпользуется
макет интерфейса, приведенный на рисунке \ref{ris:admin_widget2}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{figures/gui/admin_widget2}}
    \caption{Окно для управления спектаклями}
\label{ris:admin_widget2}
\end{figure}

Для добавления спектакля используется
макет интерфейса, приведенный на рисунке \ref{ris:admin_add_show_widget}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{figures/gui/admin_add_show_widget}}
    \caption{Окно для ввода информации о спектакле}
\label{ris:admin_add_show_widget}
\end{figure}

Для добавления ролей в спекталь используется
макет интерфейса, приведенный на рисунке \ref{ris:show_add_roles_widget}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{figures/gui/show_add_roles_widget}}
    \caption{Окно для добавления ролей в спектакль}
\label{ris:show_add_roles_widget}
\end{figure}

Для добавления актёров на спектакль используется
макет интерфейса, приведенный на рисунке \ref{ris:set_artist_on_roles_widget}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{figures/gui/set_artist_on_roles_widget}}
    \caption{Окно для добавления актеров на спектакль}
\label{ris:set_artist_on_roles_widget}
\end{figure}

Для управления актёрами иcпользуется
макет интерфейса, приведенный на рисунке \ref{ris:admin_widget3}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{figures/gui/admin_widget3}}
    \caption{Окно для управления актёрами}
\label{ris:admin_widget3}
\end{figure}

Для добавления актёра используется
макет интерфейса, приведенный на рисунке \ref{ris:admin_add_artist_widget}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{figures/gui/admin_add_artist_widget}}
    \caption{Окно для ввода информации о актёре}
\label{ris:admin_add_artist_widget}
\end{figure}

Для просмотра информации о спектаклях, в которых принимает участие
определенный актёр, используется макет интерфейса, приведенный 
на рисунке \ref{ris:artist_shows_widget}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{figures/gui/artist_shows_widget}}
    \caption{Окно с информацией о спектаклях определенного актёра}
\label{ris:artist_shows_widget}
\end{figure}

\subsection{Макеты интерфейса актёров}

Для просмотра спектаклей, в которых принимает участие
актёр, используется макет интерфейса, приведенный на
рисунке \ref{ris:artist_shows}. Предствавим, что этот
функционал реализован в личном кабинете на сайте и
в отдельном мобильном приложении.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{figures/gui/artist_shows}}
    \caption{Окно с информацией о спектаклях актёра}
\label{ris:artist_shows}
\end{figure}

\section{Описание формата данных}

На этом этапе были выделены сущности и связи между ними.
Они показаны на ER-диаграмме, которая приведена на
рисунке \ref{ris:er_diagram}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=\linewidth]{figures/uml/er_diagram}}
    \caption{ER-диаграмма}
\label{ris:er_diagram}
\end{figure}

Актёр связан с спектаклем через сущность RoleArtist, в которой
указаны уникальные идентификаторы актёра (ArtistID) и роли (RoleID).
В каждой роли указан спекталь, к которому она относится.

В дальнейшем при реализации можно будет использовать базу
данных.

\subsection{Информация о сотрудниках}

Программа хранит информацию о актерах в таблице Employee. 
В таблице \ref{tab:employee-data} приведено описание типов полей,
в таблицe \ref{tab:employee-example} - пример данных. Поле PositionID
связывает сотрудника с сущностью Position, в которой указано наименование
должности и оклад.

\begin{table}[H]
    \caption{Описание типов полей таблицы Employee}
    \begin{tabular}{|*{2}{c|}}
    \hline
    Поле & Тип \\
    \hhline{|*{2}{=}|}
    EmployeeID & Целое число (первичный ключ) \\ \hline
    UserID & Целое число (внешний ключ) \\ \hline
    Name & Строка 45 символов \\  \hline
    Phone & Строка 45 символов \\ \hline
    PositionID & Целое число \\
    \hline
    \end{tabular}
    \label{tab:employee-data}
\end{table}

\begin{table}[H]
    \caption{Пример содержимого таблицы Employee}
    \begin{tabular}{|*{5}{c|}}
    \hline
    EmployeeID & UserID & Name & Phone & PositionID \\
    \hhline{|*{5}{=}|}
    1 & 2 & Петя & +79998887766 & 1 \\ \hline
    2 & 3 & Коля & +78889997766 & 2 \\
    \hline
    \end{tabular}
    \label{tab:employee-example}
\end{table}

\subsection{Информация о спектаклях}

Программа хранит информацию о спектаклях в таблице Show. 
В таблице \ref{tab:show-data} приведено описание типов полей,
в таблицe \ref{tab:show-example} - пример данных.

\begin{table}[H]
    \caption{Описание типов полей таблицы Show}
    \begin{tabular}{|*{2}{c|}}
    \hline
    Поле & Тип \\
    \hhline{|*{2}{=}|}
    ShowID & Целое число (первичный ключ) \\ \hline
    Name & Строка 45 символов \\  \hline
    Date & Дата с временем \\ \hline
    Budget & Десятичное число \\
    \hline
    \end{tabular}
    \label{tab:show-data}
\end{table}

\begin{table}[H]
    \caption{Пример содержимого таблицы Show}
    \begin{tabular}{|*{4}{c|}}
    \hline
    ShowID & Name & Date & Budget \\
    \hhline{|*{4}{=}|}
    1 & Гамлет & 21.09.01 23:23:23 & 100000 \\ \hline
    2 & Вишневый сад & 22.10.02 & 200000 \\
    \hline
    \end{tabular}
    \label{tab:show-example}
\end{table}

\subsection{Информация о актерах}

Программа хранит информацию о актерах в таблице Artist. 
В таблице \ref{tab:artist-data} приведено описание типов полей,
в таблицe \ref{tab:artist-example} - пример данных.

\begin{table}[H]
    \caption{Описание типов полей таблицы Artist}
    \begin{tabular}{|*{2}{c|}}
    \hline
    Поле & Тип \\
    \hhline{|*{2}{=}|}
    ArtistID & Целое число (первичный ключ) \\ \hline
    UserID & Целое число (внешний ключ) \\ \hline
    Phone & Строка 45 символов \\ \hline
    Name & Строка 45 символов \\  \hline
    WorkExp & Целое число \\ \hline
    Salary & Десятичное число \\
    \hline
    \end{tabular}
    \label{tab:artist-data}
\end{table}

\begin{table}[H]
    \caption{Пример содержимого таблицы Artist}
    \begin{tabular}{|*{6}{c|}}
    \hline
    ArtistID & UserID & Name & Phone & WorkExp & Salary \\
    \hhline{|*{6}{=}|}
    1 & 11 & Петя & +79998887766 & 2 & 33000 \\ \hline
    2 & 22 & Коля & +78889997766 & 22 & 98000 \\
    \hline
    \end{tabular}
    \label{tab:artist-example}
\end{table}

\iffalse
\section{Описание поведения программы}

\subsection{Интерфейс администратора}
\subsubsection{Добавление агента}
\subsubsection{Изменение информации о агенте}
\subsubsection{Удаление агента}
\subsection{Интерфейс агента}
\subsubsection{Добавление клиента}
\subsubsection{Изменение информации о клиенте}
\subsubsection{Удаление клиента}
\subsubsection{Добавление договора}
\subsubsection{Изменение информации о договоре}
\subsubsection{Удаление договора}
\fi

\backmatter %% Здесь заканчивается нумерованная часть документа и начинаются ссылки и
\breakingbeforechapters

\Conclusion

В ходе работы была решена главная задача данной курсовой 
работы "--- разработка спецификации требований.

\nocite{*}
\bibliographystyle{ugost2008}
\bibliography{document}

\end{document}
